## Описание

На западе разрабатывается стандарт OPAS. Он представляет собой стандарт стандартов и отражает целевую архитектуру промышленной системы управления в соответствии с современными требованиями рынка. Согласно OPAS система управления может быть перенесена в виде распределённой системы на серверное оборудование. Отличным инструментом, который может подойти, для решения этой задачи является Kubernetes, который умеет из коробки распределять контейнеры, следить за их работоспособностью, масштабировать и обновлять. С целью построения и апробации такой архитектуры интересно будет построить кубернетис кластер на базе распбери.
![](C:\Users\Egor\IdeaProjects\modern-industrial-electronics\K8s_raspberry\OPAS_architecture.jpg)


Распбери можно взять из 317 кабинета, понадобится 4 штуки. Для IoT устройств, которым и является распбери, ребята из rancher придумали k3s бинарник, который весит всего 100 Мб. 
Понадобится также LoadBalancer для каждого сервиса, который будет пропускать на уровне TCP (Layer 4), трафик в кубер. Предлагаю взять Nginx


## Техническое задание
1. Развернуть кубернетис кластер на 4 распбери. Кубер будет поверх k3s, можно в целом ранчер в докере развернуть на одной из 4 распух. Зависит от вычислительных мощностей распухи
2. Развернуть mplc локально на распухе, а затем в докере, продумать, как можно прогружать проекты на несколько mplc в кубере, зная, что для прогрузки проекта требуется захардкоженый udp порт, а для подключения http порт (http поверх tcp, разумеется)
3. Настроить Load Balancer 4 (TCP и UDP слой модели OSI)  на одной из распух. Разобраться как сделать несколько LB layer 4 на одной распухе с разными айпишниками (сделать виртуальные сетевые интерфейсы для каждого nginx)


Для вхождения в задачу необходимо:
1. Найти в 317 кабинете 4 распухи, найти для них блоки питания, установить на каждой из них ОС Raspbian, получить доступ через ssh
2. Установить нужные пакеты типа docker, tcpdump и т.д.
3. Читать книжку kubernetes в действии, много, часто, не отрываясь

## Ролевая модель

| Функция     | Количество | Навыки                                                    |
|-------------|------------|-----------------------------------------------------------|
| devops      | 1          | docker, linux, модель OSI, kubernetes, agile kanban, jira |
| lead devops | 1          | docker, linux, модель OSI, kubernetes, agile kanban, jira |

Получается, если не справляетесь, то вдвоём на допсу. Целое лето, чтобы кубер развернуть.